《少年的你》抄襲東野圭吾，背景照抄《白夜行》，結局殺人頂罪如《伽利略》

電影《少年的你》改編自玖月晞小說《少年的你，如此美麗》，電影講述周冬雨飾演的資優生陳念，因同班同學的墮樓意外捲入漩渦，幸好遇上由易烊千璽飾演、以拳頭求生的街頭少年北野，兩位少年因面對困境彼此守護相伴成長，故事中涉及未成年犯罪及校園欺凌等題材。

原著作者玖月晞為內地一個文學網站的簽約作家，著有《親愛的弗洛伊德》等小說。早在前年，已有網友在不同評論平台質疑玖月晞多本作品抄襲，因而被封為「融梗天后」，意即將各家橋段拆裝整合。網友指《少》一書涉抄日本著名推理小說作家東野圭吾的《白夜行》及《嫌疑人X的獻身》等作品，男女主角設定是照搬《白夜行》，女主角同樣被斯凌，男主角一樣與母親關係疏離。甚至《少》一開首提到的「共生關係」，也是《白夜行》中提及兩位主角的關係。

結局都爆撚埋啦 勿入場睇奶共片

去睇返校好過

你唔講我都唔知有套咁既戲

白夜行真係好黑暗

就上 發行商期望大賺

支那戲不了

等睇一d 影評唔知頭唔知路讚好橋 佈局精心

好心抄都唔好抄d 咁出名
其實真係以為大陸人好憎日本會憎到唔睇佢d 野咩

唔止抄白夜行，仲抄埋惡意、嫌疑人X的獻身
好似仲有抄告白
但係套戲係支那已經15億票房

抄襲都咁多支那人支持，可見咩水平

支那係中意啲狗屎垃圾野都唔係第一日啦

曾志偉個仔做導演

成隊crew俾作者撚咗鑊

咁高票房八成因為易烊千璽
佢喺大陸紅到癲

其實呢類題材套路都係差唔多
只可以話你抄還抄都唔好100%直dup
咁過份

支那狗唔當抄襲係一回事 仲會不斷搵籍口+踩原作

咁出名都抄

大陸既小說有幾多本唔係抄架

抄襲劇透例外